\beginsong{La bomba}[by={R. Rossi -- G. Carletti}]
%\transpose{+4}

\beginverse*\nolyrics
$\star$ \[E-]\rep4
\endverse

\beginverse
\[G] In cielo \[C]suona una \[G]tromba \[C]
\[G] o forse in\[C]vece è una \[G]bomba \[C]
\[D] o forse è solo un \[A-]temporale
\[C] che mi sorprende \[G]per le scale
\[D] ma cosa dico \[A-]non ci sento
\[C] ora sta cam\[D]biando il \[G]vento. \[C]
\endverse

\chordsoff
\beginverse
Ascolto l'eco dei tuoni
e inseguo ancora i miei sogni
sogni rosa di bambino
che guarda il mondo da vicino
e che non crede a chi dirà
che astenersi è santità.
\endverse

\beginverse
Ecco che il vento è cambiato
e un altro tempo ha portato
il tempo della primavera
di un giorno in cui non è mai sera
ma questo giorno non mi da
\chordson
\[C] che un giorno grigio \[D] di real\[$\star$]tà.
{$\ast$ \nolyrics\[G | C | G | C]\rep2}
\endverse

\beginverse
E intanto gocciola il tempo
e sembra privo di senso
ma giù dal cielo una bomba cadrà
sulla terra evaporerà
il riso dei bimbi, il verde dei prati
il sogni d'amore mai giocati.
\endverse

\beginverse
Ancora il vento è cambiato
e un gran silenzio ha lasciato
con giochi vuoti di parole
sciolte come nebbia al sole
in fondo a tutto resta già
il fatto che è violenza in verità.
\endverse

\beginverse
Lo so non basta cantare
pero io questo so fare
sentirsi un po' più innocente
rispetto al silenzio di tanta gente
portar sorriso quando si muore
\chordson
\[C] quando sulla testa \[D]scoppierà un \[$\star\ast\star\ast$]sole.
\endverse

\endsong
